gemfive.com.my 2017-08-21

# Privacy Policy - GEMFIVE Malaysia

#### _Privacy Policy_

The Malaysian legislation controls the collection, use and storage of personal information (“data”). This Privacy Policy sets out how GuoLine eMarketing Sdn Bhd (Company No: 1112813-T) (“GEM”) uses and protects any data that you give GEM when you use this website.

GEM is committed to ensuring that your privacy is protected. Should we ask you to provide certain information by which you can be identified when using this website, then you can be assured that it will only be used in accordance with this Privacy Policy.

You may have in the past and may or will in the future be required to provide data to GEM in connection with the use of this website and/or in the course of your dealing with GEM. We will retain your data for the period necessary to fulfil the purposes outlined in this Privacy Policy unless a longer retention period is required or permitted by law.

The provisions of this Privacy Policy will form part of the terms and conditions and agreement that you have or may enter into with GEM. If any inconsistency is found, the provisions of this Privacy Policy shall prevail.

**Changes to Privacy Policy**

Changes may be made from time to time to this Privacy Policy. GEM will post notice of material changes on our website. Please revisit this Privacy Policy from time to time to learn of any such changes. This Privacy Policy is effective from 1st March 2015.

**What we collect**

We may collect the following data which includes but is not limited to:  
• name, date of birth, NRIC number/passport number (for foreigners), marital status and gender information;  
• contact information including address, email address and telephone number;  
• information about your friends and family such as name, mailing address, email address and phone number for purposes of fulfilling your request to provide relevant product or service for purchase of gift certificates;  
• demographic information such as postage, billing and other information to enable delivery of item purchased;  
• depending on the service used, financial information such as credit card or bank account numbers;  
• transactional information of your activities on our website;  
• information in relation to your interaction with our website, services, content and advertising;  
• other information required to authenticate yourself; and  
• other information that may be required by law from time to time.  
You are obliged to provide data that are identified as mandatory. In respect of data identified as optional, the provision of such data by you is voluntary. If you do not supply such data identified as mandatory, this may result in GEM being unable to provide services or otherwise deal with you.

**What we do with the data we gather**

We require this data to understand your needs and provide you with a better service. Your data may be used or processed by GEM or on its behalf for the following purposes:  
• carrying out instructions, providing products and/or services (whether by GEM, companies related to or affiliated to GEM, or a selected third party) and responding to enquiries by you or made on its behalf;  
• researching, designing, launching and marketing about new products, services, special offers or other information of GEM and third parties (including but not limited to exchanging information with selected business partners and developing marketing list for exchange with selected business partners) and monitoring the provision, operation and use of such products or services;  
• provision of reference (status enquiries);  
• verifying and assisting with identification of users and to determine appropriate services;  
• sending important notices such as communications about changes to our policies, terms and conditions, and your purchases;  
• operating internal controls including determining amounts owed to or by you, payment to or collection of such amounts from you and from any person providing security for your obligations, and processing of financial or payment transactions;  
• forwarding publicity materials or other information to you from GEM;  
• the enforcement of your obligations, including without limitation the collection of amounts outstanding from you;  
• internal record keeping;  
• using the data to improve our products and services;  
• periodically sending promotional emails about new products, special offers or other information which we think you may find interesting using the email address which you have provided;  
• meeting any legal, governmental or regulatory requirements in Malaysia or any other applicable jurisdiction including disclosure or notification requirements;  
• assisting any person who is acquiring or participating in any contractual arrangements between GEM and you, to evaluate the transaction for such acquisition or participation;  
• from time to time, we may also use your data to contact you for market research purposes. We may contact you by email, phone, fax or mail. We may use the information to customise the website according to your interests;  
• sending promotional information about third parties which we think you may find interesting;   
• to allow a merger, acquisition or sale of all or a portion of our services, assets and/or business; and   
• any other incidental and associated purposes in order for GEM to carry out its business and/or relating to any of the above.

Data held relating to you will be kept confidential but it may be provided to:-  
• any person under a duty of confidentiality to GEM or to companies related to or affiliated to GEM;  
• any relevant agent, contractor or third party service provider who provides administrative, telecommunications, computer, payment, securities clearing, management, audit, insurance, professional or other services to GEM;  
• any banking, financial or other institution with which you have or propose to have dealings or for financial or payment transactions;  
• any person or corporation to whom GEM transfers or proposes to transfer its interests, services, business, assets and/or obligations in respect of you or any product or service provided to you;  
• any nominee, trustee, co-trustee, centralised securities depository or registrar, custodian, insurance company, estate agent, lawyer, tax advisor, auditor, other professional advisor or other person who is involved with the provision of services or products by GEM to you;  
• any person by whom GEM is required by applicable legal, governmental or regulatory requirements to make disclosure; or  
• any other person reasonably requiring the same in order for GEM to carry out its business.

GEM may disclose data to any or all of the parties stated above notwithstanding the recipient’s place of business is outside Malaysia, or that such information following disclosure will be collected, held, processed or used by such recipient in whole or in part outside Malaysia.

GEM may sell, transfer or otherwise share part or all of our services, assets and/or business to a third party, including your data in connection with a merger, acquisition, reorganisation, transfer or sale of assets and/or business, or in the event of winding up. You acknowledge that such sale, transfer or sharing of data may occur, and that any third party in connection with a merger, acquisition, reorganisation, transfer or sale of assets and/or business, may continue to use your data as set forth in this Privacy Policy.

**Controlling your data**

If you have previously agreed to us using your data for direct marketing purposes, you may change your mind at any time by emailing us at privacy@gemfive.com or writing to The Data Protection Officer at GuoLine eMarketing Sdn Bhd, Level 2, Block B, HP Towers, 12 Jalan Gelenggang, Bukit Damansara, 50490 Kuala Lumpur, Wilayah Persekutuan, Malaysia. No fee will be charged.

You may also request access to any data we hold about you at any time by contacting us at the above address. Where we hold information that you are entitled to access, we will provide you with suitable means of accessing it. A reasonable fee may be charged for processing each data access request.

To help GEM to provide a better service to you, please ensure that your personal data such as contact details including your home and office addresses, your telephone numbers (including your mobile telephone number), email address and other details registered with us are up to date.

If you have any questions or concerns about this Privacy Policy, please contact us at the above address or call us at 03-27141700. 

If you do not agree or consent to GEM processing your Personal Data for the purposes set out in this updated Privacy Policy, please notify us via the contact details as set out above. 

**Security**

GEM is committed to ensuring that your data is secure. GEM maintains appropriate administrative, physical and technical safeguards to help protect the security, confidentiality and integrity of data our customers submit to us to prevent loss, unauthorised access, modification or disclosure. We use a multi-layered approach to protect that key information, constantly monitoring and improving our application, systems, and processes to meet the growing demands and challenges of security. 

GEM’s IT vendors generally do not have a direct relationship with individuals whose personal data is collected and our IT vendors do not collect personal information on our behalf. Our IT vendors do not determine how we use such data. Additionally, GEM’s contracts with our IT vendors generally prohibit our vendors from accessing customer data except under limited circumstances.

**How we use cookies**

A cookie is a small file which asks permission to be placed on your computer’s hard drive. Once you agree, the file is added and the cookie helps analyse web traffic or lets you know when you visit a particular site. Cookies allow web applications to respond to you as an individual. The web application can tailor its operations to your needs, likes and dislikes by gathering and remembering information about your preferences.

We use traffic log cookies to identify which pages are being used. This helps us analyse data about web page traffic and improve our website in order to tailor it to customer needs. We only use this information for statistical analysis purposes and then the data is removed from the system.

Overall, cookies help us provide you with a better website, by enabling us to monitor which pages you find useful and which you do not. A cookie in no way gives us access to your computer or any information about you, other than the data you choose to share with us. We treat information collected by cookies and other technologies as non-personal information.

You can choose to accept or decline cookies. Most web browsers automatically accept cookies, but you can usually modify your browser setting to decline cookies if you prefer. This may prevent you from taking full advantage of the website and certain features of our website will not be available once cookies are disabled.

**Links to other websites**

Our website may contain links to other websites of interest. However, once you have used these links to leave our site, you should note that we do not have any control over that other website. Therefore, we cannot be responsible for the protection and privacy of any data which you provide whilst visiting such sites and such sites are not governed by this Privacy Policy. You should exercise caution and look at the privacy statement applicable to the website in question.

This Privacy Notice is issued in both English and Bahasa Malaysia. In the event of any inconsistencies or discrepancies between the English version and the Bahasa Malaysia version, the English version shall prevail. 

#### _Dasar Privasi_

Undang-undang Malaysia menguasai pungutan, kegunaan dan peyimpanan informasi peribadi (“data”). Dasar Privasi ini menggariskan cara GuoLine eMarketing Sdn Bhd (No. Syarikat: 1112819-T) (“GEM”) menggunakan dan melindungi sebarang data yang anda berikan kepada GEM apabila anda menggunakan laman web ini.

GEM berkomited dalam memastikan privasi anda dilindungi. Jika kami meminta sebarang informasi untuk mengenalpasti anda semasa melanggani laman web kami, informasi anda hanya akan digunakan untuk tujuan yang digariskan dalam Dasar Privasi ini.

Anda akan berkemungkinan diminta untuk memberi data kepada GEM untuk kegunaan berkenaan aplikasi laman web ini dan/atau selama anda berurusan dengan GEM. Kami akan menyimpan data anda selama ia diperlukan untuk memenuhi syarat yang digariskan dalam Dasar Privasi ini, melainkan ia diperlukan untuk tempoh lebih lanjut atau yang dibenarkan oleh undang-undang. 

Dasar Privasi ini menentukan sebahagian terma dan syarat,dan juga perjanjian yang anda sudah atau akan dilakukan dengan GEM. Jika apa-apa ketidakselarasan didapati,, peruntukkan Dasar Privasi ini akan diguna pakai.

**Perubahan kepada Dasar Privasi**

GEM berhak untuk mengubahsuai Dasar Privasi ini pada bila-bila masa. Sebarang perubahan terhadap dasar ini akan disiarkan di laman web kami. Anda dinasihati untuk membaca Dasar Privasi ini dari masa ke semasa untuk mengetahui sebarang pengubahan. Dasar Privasi ini berkuatkuasa mulai 1 Mac 2015.

**Data yang kami kumpulkan**

Kami akan mengumpul data yang berikutyang termasuk tetapi tidak terhad kepada:  
• Nama, tarikh lahir, nombor IC/nombor paspot (bagi warga asing), status perkahwinan dan jantina;  
• Maklumat kenalan, termasuk alamat rumah, alamat emel dan nombor telefon;  
• Maklumat berkenaan keluarga dan rakan-rakan anda seperti nama, alamat surat menyurat, alamat emel dan nombor telefon untuk memenuhi syarat permintaan/pembelian sijil hadiah;  
• Maklumat demografi seperti bayaran pos, bil dan maklumat lain untuk memudahkan kiriman barang yang dibeli;  
• Maklumat kewangan seperti kad kredit atau nombor akaun bank;  
• Maklumat transaksi berkaitan dengan aktiviti anda dilaman web kami;  
• Maklumat berkaitan interaksi anda, perkhidmatan, kandungan dan pengiklanan dilaman web kami;  
• Maklumat lain buat pengesahan diri anda dilaman web kami; dan  
• Maklumat lain yang diperlukan mengikut undang-undang dari masa kesemasa.

Anda bertanggungjawab untuk menyediakan data yang dikenal pasti sebagai mandatori. Manakala, berkenaan dengan data dikenal pasti sebagai pilihan, penyediaan data tersebut oleh anda adalah secara sukarela . Jika anda tidak membekalkan data seperti yang dikenal pasti sebagai mandatori, ini boleh menyebabkan penyekatan perkhidmatan atau selainnya oleh GEM berurusan dengan anda.

**Apa yang kami lakukan dengan data yang dikumpulkan**

Kami memerlukan data ini bagi memahami keperluan anda sebagai pengguna dan untuk memberi perkhidmatan yang memuaskan. Data anda boleh digunakan oleh GEM atau bagi pihak miliknya untuk tujuan-tujuan berikut:   
• Menjalani arahan, membekal produk atau perkhidmatan (iaitu oleh GEM, syarikat bersehubung dengan GEM, atau pihak ketiga) dan juga membalas segala pertanyaan pengguna atau yang dibuat bagi pihaknya;  
• Untuk penyelidikan, rekaan, pelancaran dan pemasaran produk baru, perkhidmatan, rebat atau maklumat tentang GEM dan parti ketiga (termasuk tetapi tidak terhad kepada menyediakan data kepada pekongsi perniagaan dan untuk mencipta senarai pemasaran untuk kongsian dengan perniagaan kongsi GEM) dan mengawasi perundangan, operasi dan penggunaan produk atau perkhidmatan tertentu;   
• Rujukan perundangan (pertanyaan status tempahan);  
• Untuk verifikasi dan pengesahan identiti pengguna bagi memberi perkhidmatan yang tepat;  
• Menghantar notis-notis penting seperti penukaran polisi GEM, terma dan syarat, dan butiran tempahan anda;  
• Pengesahan butiran kewangan yang dihutangkan kepada atau oleh anda, pembayaran atau pungutan kewangan dari anda atau sesiapa individu yang bertanggungjawab keatas anda, dan memproseskan transaksi tersebut;  
• Menghantar bahan publisiti atau maklumat berkenaan tentang GEM;  
• Penguatkuasaan keatas kewajipan anda terhadap jumlah kewangan yang belum dijelas dengan penuh;  
• Mengemas-kini rekod kami;  
• Menggunakan data anda untuk memperbaiki produk-produk dan aliran perkhidmatan kami;  
• Menghantar bahan pemasaran dan/atau promosi berkala tentang produk baru, tawaran istimewa atau maklumat yang kami anggap relevan tentang GEM, anak syarikat GEM atau pihak ketiga yang terlibat dari masa kesemasa kepada alamat emel yang anda sediakan;  
• Memenuhi sebarang aspek undang-undang, Kerajaan atau mana-mana pihak dan/atau bidang berkuasa di Malaysia yang diperlukan, termasuk pendedahan informasi atau pemberitahuan;  
• Membantu sesiapa yang memperolehi atau mengambil bahagian dalam mana-mana perjanjian kontrak diantara GEM dan anda untuk menilai transaksi bagi tempahan anda;  
• Dari masa kesemasa kami akan menggunakan data yang disediakan untuk menghubungi anda melalui emel, telefon, faks atau mel bagi memenuhi criteria kajian pasaran dan mengubah-suai laman web kami mengikut kegemaran anda;  
• Untuk membenarkan suatu percantuman, perolehan, atau penjualan semua atau sebahagian daripada perkhidmatan, aset dan/atau perniagaan kami; dan  
• Mana-mana tujuan yang berkaitan supaya GEM boleh menjalani perniagaannya dengan lancar dan/atau berhubung dengan sebarang perkara yang berkaitan di atas.

Data yang diadakan berkaitan dengan anda akan dirahsiakan tetapi ia akan juga diperuntukkan untuk:-  
• Bagi individu dikuatkuasakan secara sulit oleh GEM atau mana-mana syarikat yang terlibat dengan GEM;  
• Mana-mana agen, kontraktor atau pihak ketiga yang relevan yang menyediakan perkhidmatan administratif, hubungan, telekomunikasi, komputer, transaksi dan sekuriti;  
• Mana-mana institusi kewangan yang anda memilih untuk mewakili segala transaksi online anda;  
• Mana-mana orang atau perbadanan yang GEM memindahmilik atau mencadang untuk memindahmilik kepentingannya, perkhidmatannya, perniagaannya, asetnya dan/atau obligasinya berkenaan dengan kamu atau mana-mana produk atau perkhidmatan yang diberikan kepada kamu;  
• Mana-mana penama, pemegang amanah, pemegang amanah bersama, depositori sekuriti pusat atau pendaftar, penjaga, syarikat insurans, ejen hartanah, peguam, penasihat cukai, juruaudit, penasihat profesional lain atau individu yang terlibat secara terus dengan penyediaan perkhidmatan atau produk GEM kepada anda;  
• Mana-mana individu oleh siapa GEM dikehendaki oleh undang-undang, kerajaan atau pihak berkuasa untuk mendedahkan data atau;  
• Mana-mana individu lain yang memerlukan perkara yang sama bagi menjalani perniagaan GEM. 

GEM boleh mendedahkan data kepada mana-mana pihak atau semua pihak diatas walaupun tempat perniagaan pihak tersebut di luar negara Malaysia, atau bahawa pendedahan maklumat seperti berikut dikumpulkan, dipegang atau digunakan oleh penerima itu secara keseluruhan atau sebahagiannya di luar Malaysia.

GEM boleh menjual, memindahmilik atau sebaliknya, mengkongsi sebahagian atau semua perkhidmatan, aset dan/atau perniagaan kami kepada pihak ketiga, termasuk data kamu selaras dengan suatu percantuman, perolehan, penyusunan semula, pemindahan atau penjualan aset dan/atau perniagaan, atau sekiranya berlaku penggulungan. Kamu mengakui bahawa penjualan , pemindahan atau perkongsian data sedemikian boleh berlaku, dan mana-mana pihak ketiga berkaitan dengan suatu percantuman, perolehan, penyusunan semula, pemindahan atau penjualan asset dan/atau perniagaan, boleh terus menggunakan data kamu, sepertimana dinyatakan dalam Dasar Privasi ini.

**Mengawal data anda**

Jika anda telah bersetuju memberikan GEM kuasa untuk menggunakan data anda bagi tujuan pemasaran langsung, anda boleh menukar fikiran pada bila-bila masa dengan menghantar emel kepada privacy@gemfive.com, atau menulis surat kepada The Data Protection Officer di GuoLine eMarketing Sdn Bhd, Level 2, Block B, HP Towers, 12 Jalan Gelenggang, Bukit Damansara, 50490 Kuala Lumpur, Wilayah Persekutuan, Malaysia. Tiada sebarang yuran yang dikenakan.

Anda juga boleh memohon akses pada data anda yang kami simpan pada bila-bila masa dengan menghubungi kami di alamat diatas. , Kami akan menyediakan cara yang sesuai kepada maklumat yang anda layak diberi akses. Yuran yang munasabah boleh dikenakan untuk memproses setiap permintaan akses kepada data.

Sila pastikan maklumat hubungan yang anda sediakan telah dikemaskini seperti alamat rumah dan pejabat, nombor telefon dan telefon bimbit, alamat emel termasuk butiran lain bagi membantu GEM menawarkan perkhidmatan yang lebih baik.

Jikalau anda ada sebarang pertanyaan atau kebimbangan mengenai Kenyataan Privasi ini, sila hubungi kami di alamat diatas atau di talian 03-27141700. 

Jika kamu tidak setuju atau memberi kebenaran kepada GEM untuk memproses Data Peribadi kamu bagi tujuan-tujuan yang terkandung di dalam Dasar Privasi yang telah dikemaskini, sila maklumkan kami melalui butiran hubungan yang dinyatakan di atas. 

**Keselamatan**

GEM memang komited dalam memastikan data anda selamat, dengan mengekalkan pentadbiran yang sesuai dengan perlindungan fizikal dan teknikal bagi membantu melindungi keselamatan, dan integriti maklumat para pelanggan kami untuk mengelak kehilangan, akses yang tidak dibenarkan, modifikasi atau pendedahan. Kami menggunakan sudut penyulitan berlapisan untuk melindungi maklumat penting dan sentiasa memantau dan memperbaiki aplikasi, sistem dan proses untuk penentuan keselamatan. 

Vendor IT GEM tiada hubungan langsung dengan individu yang menyediakan data mereka dan vendor IT kami tidak boleh mengumpul maklumat peribadi bagi pihak kami. Vendor IT kami juga tidak boleh tentukan cara kami menggunakan maklumat peribadi tersebut. Tambahan lagi, kontrak GEM dengan vendor IT dilarang vendor-vendor lain untuk mengakses maklumat pelanggan kecuali untuk keadaan tertentu.

**Bagaimana kami menggunakan ‘Cookies’**

‘Cookies’ adalah fail kecil yang meminta kebenaran untuk disimpan dalam cakera keras komputer anda. ‘Cookies’ itu pula akan menganalisa trafik web atau memberitahu anda apabila melanggani sesebuah laman web. ‘Cookies’ juga membernarkan aplikasi web bertindak balas dengan anda secara individu; jadi aplikasi web itu boleh menyesuaikan operasinya mengikut keperluan dan kegemaran anda melalui proses pengumpulan dan penyimpanan informasi pilihan anda. 

Kami menggunakan ‘traffic log cookies’ untuk mengenalpasti jenis laman web yang dilanggani. Process ini membolehkan kami analisasi data tentang kegunaan laman web untuk menyesuaikannya kepada keperluan pelanggan. Kami hanya akan menggunakan informasi ini bagi menganalisasi statistik dan menyingkirkan data tersebut dari sistem apabila ia selesai.

Secara keseluruhannya, ‘cookies’ menyenangkan pihak kami kenalpasti mana-mana laman web yang anda gemari bagi menaik-taraf laman web GEM sendiri. ‘Cookies’ tidak sekalipun memberi akses kepada komputer atau informasi yang disimpan dalam komputer anda, selain data yang diberi oleh anda.

Anda boleh memilih untuk menerima atau menolak ‘cookies’, dan walaupun kebanyakan pelayar web menerima ‘cookies’ secara automatik, anda masih boleh memilih untuk menukar tetapan pelayar web anda. Walaubagaimanapun, tindakan ini boleh menghalang anda dari mengambil kesempatan penuh sesebuah laman web dan beberapa ciri-ciri laman web kami tidak boleh didapati jika ‘cookies’ tidak aktif.

**Pautan ke laman web lain**

Laman web kami juga mengandungi pautan ke laman-laman web lain yang berkenaan. Walaubagaimanapun, kami tidak ada sebarang kuasa atas laman web lain sesudah anda meninggalkan laman web GEM. Oleh itu, kami tidak bertanggungjawab keatas keselamatan dan privasi bagi mana-mana data yang anda beri waktu melayari laman web lain kerana ia tidak dirangkumi dalam Dasar Privasi ini. Anda perlu berhati-hati dan memerhati dasar atau polisi privasi laman web tersebut. 

Notis Privasi ini diterbitkan dalam Bahasa Inggeris dan Bahasa Malaysia. Sekiranya terdapat sebarang ketidakseragaman atau percanggahan di antara versi Bahasa Inggeris dan Bahasa Malaysia, versi Bahasa Inggeris akan digunapakai.
